# Воркеры, существующие для Glaber

## SNMP trapper
### Прием и обработка событий по протоколу Trap

### Идея

Принимать события от различных устройств и серверов по протоколу Trap.

Сохранять события в привязке к узлам, которые прислали данные.

Детализировать события на различные item, чтобы в дальнейшем можно было генерировать триггеры. 

### Общая логика

1. Сервер glaber собирает все трапы на item.
2. С помощью препроцессинга JSON path и значением $. перенаправляет на хост в тип item, если хост не найден данные остаются в item на сервере и можно настроить триггер на появление новых записей. 
3. На хосте так же с помощью препроцессинга JSON path и разбора содержимого трапа в нужные item перемещается событие trap. 

### Реализация
Используется воркер(glb_snmptrap_worker.go), работающий в режиме "сервера", то есть пассивно ожидающий данных на сетевом порту UDP:162

Обязательно проверяйте chmod +s /usr/sbin/glb_trap_worker. 

В текущей реализации воркера, если он редко получает данные, он может некорректно рестартнуться. 
Для воркера есть смысл прописать интервал обновления в который в гарантировано получите событие трапа. Разумно выставить интервал, превосходящий среднее время между пакетами данны в несколько раз, например, если примерно раз в час будет приходить событие, то можно выставить интервал 120m. 

### Пример настройки

Создаем воркер, В предобработке прописываем 

Dispatch by IP from JSON 
$.Ip - при совпадении ip 
trap_history - перекидываем событие в item trap_history на хосте с совпавшим Ip.

### Обработка логов
В одном трапе содержится сразу несколько разных событий и информационых сообщений. Например трап падения порта 

```
".1.3.6.1.6.3.1.1.4.1.0":[1,3,6,1,6,3,1,1,5,4], - snmpSetSerialNo.0
".1.3.6.1.2.1.2.2.1.7.25":1,   - ifAdminStatus -
".1.3.6.1.2.1.2.2.1.1.25":25,  - ifIndex
".1.3.6.1.6.3.1.1.4.3.0":[1,3,6,1,2,1,11], 
".1.3.6.1.2.1.1.3.0":571166360000000,  sysUpTime
".1.3.6.1.2.1.2.2.1.8.25":1 - ifOperStatus -
```

Наша задача из трапа выбрать нужное, ненужное убрать. 